---
tags: []
title: 肉リリース結果
---
昨日は2009年2月9日でした。
日本時間の肉の日から太平洋標準時の肉の日までの間に以下のソフトウェアがリリースされました。
<!--more-->


  * [Rabbit 0.5.9](http://blade.nagaokaut.ac.jp/cgi-bin/scat.rb/ruby/ruby-list/45863)
  * [XUL/Migemo 0.11.10](http://piro.sakura.ne.jp/xul/_xulmigemo.html)
  * [UxU 0.5.2](http://www.clear-code.com/software/uxu/)

みなさんは何をリリースしたでしょうか。

### 肉リリースとは

ソフトウェアを毎月29日または2月9日にリリースする事を肉リリース（肉の日リリース）といいます。肉リリースは、弊社エンジニアの池添が関わる[風博士プロジェクトで発祥したリリース方針です](http://sourceforge.jp/projects/sourceforge/wiki/potm_0709_kazehakase)。

フリーソフトウェア・オープンソースソフトウェアの開発プロジェクトにおいては、明確な開発スケジュールが組まれていなかったり、開発の勢いが個々人のモチベーションに強く依存していたりなどの理由によって、リリース間隔が延び延びとなり、成果のプロジェクト外への公表が遅れてしまう事が少なくありません。毎月29日にコンスタントに成果を出すという方針を定める事によって、定期的に開発の勢いを活性化させプロジェクトの停滞を防ぐ、などの狙いがあります。

  * 2009年は、2と9の間に無限大（∞）がある無限肉の年です。
  * 2月29日は、4年に1度の閏肉の日です。
  * 毎年8月29日は、[全国焼肉協会](http://www.yakiniku.or.jp/)によって制定された「焼肉の日」です。
  * 毎年11月29日は、[より良き宮崎牛作り対策協議会](http://www.miyazakigyu.jp/)によって制定された「いい肉の日」です。
  * 金曜日となる29日は、漫画家のゆでたまご氏によって制定された[「キン肉マンの日」](http://www.varietyjapan.com/news/showbiz/u3eqp3000001qcih.html)です。この記念日は、キン肉マン生誕29周年となる2008年の2月29日が金曜日であったことから制定されました。
